<resources>
    <integer-array name="data_image">
        <item>@drawable/python</item>
        <item>@drawable/csharp</item>
        <item>@drawable/cplusplus</item>
        <item>@drawable/javascript</item>
        <item>@drawable/php</item>
        <item>@drawable/kotlin</item>
        <item>@drawable/java</item>
        <item>@drawable/golang</item>
        <item>@drawable/swift</item>
        <item>@drawable/ruby</item>
    </integer-array>
    <string name="prolang_name">Programming Language</string>
    <string name="prolang_desc">Description</string>
    <string name="actionList">List</string>
    <string name="actionGrid">Grid</string>
    <string name="actionStaggered">Staggered</string>

    <string name="app_name">ProLang App</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Python</item>
        <item>C#</item>
        <item>C++</item>
        <item>Javascript</item>
        <item>PHP</item>
        <item>Kotlin</item>
        <item>Java</item>
        <item>Go</item>
        <item>Swift</item>
        <item>Ruby</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Pengertian Python\n\nPython merupakan bahasa pemrograman komputer yang biasa dipakai untuk membangun situs, software/aplikasi, mengotomatiskan tugas dan melakukan analisis data. Bahasa pemrograman ini termasuk bahasa tujuan umum. Artinya, ia bisa digunakan untuk membuat berbagai program berbeda, bukan khusus untuk masalah tertentu saja.\n\nKarena sifatnya yang serba guna dan mudah digunakan, ia menjadi bahasa pemrograman yang paling banyak digunakan. Terutama untuk mereka yang masih pemula.\n\nBerdasarkan survei pengembang Stack Overflow tahun 2022, Python menjadi bahasa pemrograman terpopuler keempat. Sebanyak hampir 50% dari responden mengatakan bahwa mereka menggunakan hampir setengah dari waktu kerja mereka dengan menggunakan bahasa pemrograman ini.\n\nNama Python sendiri berasal dari Monty Python. Ketika Guido van Rossum membuatnya, dia juga sedang membaca skrip Sirkus Terbang Monty Python BBC. Menurutnya nama itu singkat dan sedikit misterius. Karena itulah, sang kreator memilih menggunakan nama tersebut untuk bahasa pemrograman yang dibuatnya itu.</item>
        <item>Apa itu C# ?\n\nC# atau yang dibaca C sharp adalah bahasa pemrograman sederhana yang digunakan untuk tujuan umum, dalam artian bahasa pemrograman ini dapat digunakan untuk berbagai fungsi misalnya untuk pemrograman server-side pada website, membangun aplikasi desktop ataupun mobile, pemrograman game dan sebagainya. Selain itu C# juga bahasa pemrograman yang berorientasi objek, jadi C# juga mengusung konsep objek seperti inheritance, class, polymorphism dan encapsulation.\n\nDalam prakteknya C# sangat bergantung dengan framework yang disebut .NET Framework, framework inilah yang nanti digunakan untuk mengcompile dan menjalankan kode C#. C# dikembangkan oleh Microsoft dengan merekrut Anders Helsberg. Tujuan dibangunnya C# adalah sebagai bahasa pemrograman utama dalam lingkungan .NET Framework (lihat C#). Banyak pihak juga yang menganggap bahwa Java dengan C# saling bersaing, bahkan ada juga yang menyatakan jika pernah belajar Java maka belajar C# akan sangat mudah dan begitu juga sebaliknya. Anggapan tersebut sebenarnya tidak salah karena perlu diketahui sebelum adanya C# Microsoft mengembangkan J++ dengan maksud mencoba membuat Java agar berjalan pada platform Windows, karena adanya masalah dari pihak luar maka Microsoft menghentikan proyek J++ dan beralih untuk mengembangkan bahasa baru yaitu C#.</item>
        <item>Apa itu Bahasa Pemrograman C++?\n\nC ++ adalah bahasa pemrograman tingkat tinggi yang digunakan untuk membangun aplikasi perangkat lunak dan sistem komputer. C++ merupakan turunan dari bahasa C dan menambahkan fitur-fitur seperti abstraksi data, overloading operator, dan polymorphism, sehingga dapat digunakan untuk pengembangan aplikasi yang kompleks dan besar. Tujuan dari bahasa pemrograman C++ yaitu untuk memberikan bahasa pemrograman yang kuat dan fleksibel untuk mengembangkan perangkat lunak tingkat tinggi yang efisien dan cepat.\n\nC++ dikenal sebagai bahasa pemrograman yang cepat dan efisien karena kemampuan untuk mengakses memori langsung dan mengoptimalkan kode untuk meningkatkan kecepatan dan efisiensi. Dalam C++, pengembang dapat melakukan optimasi kode dan mengakses memori langsung untuk meningkatkan kinerja. Selain itu, C++ didesain untuk mendukung portabilitas lintas platform, sehingga kode yang dibuat di satu sistem operasi dapat dijalankan di sistem operasi yang berbeda tanpa perlu memodifikasi kodenya.</item>
        <item>Apa itu JavaScript?\n\nJavaScript adalah bahasa pemrograman yang digunakan developer untuk membuat halaman web yang interaktif. Dari menyegarkan umpan media sosial hingga menampilkan animasi dan peta interaktif, fungsi JavaScript dapat meningkatkan pengalaman pengguna situs web. Sebagai bahasa skrip sisi klien, JavaScript adalah salah satu teknologi inti dari World Wide Web. Misalnya, saat menjelajah internet, kapan pun Anda melihat carousel gambar, menu tarik-turun klik untuk menampilkan, atau warna elemen yang berubah secara dinamis di halaman web, Anda melihat efek JavaScript.\n\nApa kegunaan JavaScript?\n\nSecara historis, halaman web statis, mirip dengan halaman dalam buku. Halaman statis terutama menampilkan informasi dalam tata letak tetap dan tidak melakukan semua yang kita harapkan saat ini dari situs web modern. JavaScript muncul sebagai teknologi sisi peramban untuk menjadikan aplikasi web lebih dinamis. Dengan JavaScript, browser dapat merespons interaksi pengguna dan mengubah tata letak konten di halaman web.\n\nKetika bahasanya sudah mapan, developer JavaScript membuat pustaka, kerangka kerja, serta praktik pemrograman, dan mulai menggunakannya di luar browser web. Saat ini, Anda dapat menggunakan JavaScript untuk pengembangan sisi klien dan sisi server. Kami menyediakan beberapa kasus penggunaan umum di subbagian berikut:\n\nSecara historis, halaman web statis, mirip dengan halaman dalam buku. Halaman statis terutama menampilkan informasi dalam tata letak tetap dan tidak melakukan semua yang kita harapkan saat ini dari situs web modern. JavaScript muncul sebagai teknologi sisi peramban untuk menjadikan aplikasi web lebih dinamis. Dengan JavaScript, browser dapat merespons interaksi pengguna dan mengubah tata letak konten di halaman web.</item>
        <item>Pengertian PHP\n\nPHP (Hypertext Preprocessor) adalah bahasa pemrograman open-source yang umumnya digunakan untuk membangun aplikasi web dinamis dan interaktif. PHP dapat dijalankan pada server web dan dikombinasikan dengan HTML, CSS, dan JavaScript untuk membuat halaman web yang dinamis.\n\nSaat ini, PHP sangat populer di kalangan web developer karena mudah dipelajari dan memiliki kemampuan yang cukup kuat. PHP juga mendukung banyak jenis database, seperti MySQL, PostgreSQL, dan Oracle sehingga memungkinkan pengembang untuk membuat aplikasi web yang lebih kompleks dan fungsional.\n\nTidak hanya itu, bahasa pemrograman ini juga memiliki banyak kerangka kerja (framework) yang dapat digunakan oleh pengembang untuk mempercepat proses pembuatan aplikasi web. Beberapa kerangka kerja PHP yang populer antara lain Laravel, CodeIgniter, dan Symfony.\n\nSebagai bahasa penulisan skrip atau bahasa yang mengotomatiskan eksekusi task, PHP sebenarnya mirip dengan JavaScript dan Python. Namun yang membedakannya adalah PHP digunakan untuk komunkasi di sisi server. Sedangkan, JavaScript digunakan untuk frontend dan backend, sera Python hanya untuk sisi server (backend). </item>
        <item>Tentang Kotlin\n\nKotlin adalah bahasa pemrograman open source berjenis statis yang mendukung pemrograman berorientasi objek dan fungsional. Kotlin memberikan sintaksis dan konsep serupa dari bahasa lain, di antaranya termasuk C#, Java, dan Scala. Kotlin tidak dimaksudkan agar unik, melainkan mengambil inspirasi dari perkembangan bahasa selama puluhan tahun. Kotlin ada dalam varian yang menargetkan JVM (Kotlin/JVM), JavaScript (Kotlin/JS), dan kode native (Kotlin/Native).\n\nKotlin dikelola oleh Kotlin Foundation, sebuah grup yang didirikan oleh JetBrains dan Google, yang ditugaskan untuk mengembangkan dan melanjutkan pengembangan bahasa. Kotlin secara resmi didukung oleh Google untuk pengembangan Android. Artinya, dokumentasi dan alat Android didesain dengan mempertimbangkan Kotlin.\n\nAndroid API tertentu, seperti Android KTX, khusus untuk Kotlin, tetapi sebagian besar ditulis dalam Java dan dapat dipanggil dari Java atau Kotlin. Interoperabilitas Kotlin dengan Java adalah inti dari pertumbuhannya. Artinya, Anda dapat memanggil kode Java dari Kotlin dan sebaliknya, serta memanfaatkan semua library Java yang ada. Popularitas Kotlin menghasilkan pengalaman pengembangan yang lebih baik di Android. Akan tetapi, pengembangan framework Android terus berlanjut dengan mempertimbangkan Kotlin dan Java.\n\nInteroperabilitas Kotlin dengan Java bukan berarti Anda harus mengadopsi Kotlin sekaligus. Anda dapat memiliki project dengan kode Kotlin dan Java. Untuk informasi selengkapnya tentang menambahkan Kotlin ke aplikasi yang sudah ada, lihat Menambahkan Kotlin ke aplikasi yang sudah ada. Jika Anda adalah bagian dari tim berukuran besar, ukuran organisasi dan codebase mungkin memerlukan fokus khusus. Untuk tips dan informasi lainnya, lihat Mengadopsi Kotlin untuk tim berukuran besar.</item>
        <item>Apa itu Java?\n\nJava adalah bahasa pemrograman yang biasa digunakan untuk mengembangkan bagian back-end dari software, aplikasi Android, dan juga website.\n\nJava juga dikenal memiliki moto “Write Once, Run Anywhere”. Artinya, Java mampu dijalankan di berbagai platform tanpa perlu disusun ulang menyesuaikan platformnya. Misalnya, berjalan di Android, Linux, Windows, dan lainnya.\n\nHal itu dapat terjadi karena Java memiliki sistem syntax atau kode pemrograman level tinggi. Di mana ketika dijalankan, syntax akan di-compile dengan Java Virtual Machine (JVM) menjadi kode numeric (bytescode) platform. Sehingga aplikasi Java bisa dijalankan di berbagai perangkat.\n\nBerkat fleksibilitas-nya, Java telah dijalankan di 13 miliar perangkat. Beberapa aplikasi mobile yang telah menggunakan Java adalah Twitter, Netflix, hingga Spotify.</item>
        <item>Apa Itu Golang?\n\nGo Language merupakan kepanjangan dari bahasa pemrograman satu ini. Seperti kita tahu namanya diawali dengan Go, ya benar dia merupakan bahasa pemrograman yang dikelola oleh Google. Google tidak bekerja sendirian, melainkan bekerja sama dengan 3 orang tokoh handal pada tahun 2009. Robert Griesemer, Rob Pike dan Ken Thompson merupakan ketiga tokoh tersebut.\n\nBahasa pemrograman satu ini bisa diketik secara statis dan dapat menghasilkan kode-kode biner pada mesin yang dikompilasikan dengannya. Berasal dari abad ke-21, bahasa pemrograman Golang berusaha menghimpun bahasa-bahasa pemrograman pendahulunya. Pembuatan website, aplikasi maupun software juga bisa menggunakan bahasa pemrograman ini.</item>
        <item>Tentang Bahasa Pemrograman Swift\n\nSwift adalah bahasa pemrograman yang kuat, serbaguna, dan mudah dipelajari yang dikembangkan oleh Apple Inc. Ini terutama digunakan untuk membuat iOS, watchOS, tvOS, dan aplikasi macOS, tetapi juga mendapatkan popularitas untuk pengembangan sisi-server dan lintas-platform karena sifatnya yang open-source dan dukungan komunitas yang kuat.</item>
        <item>Mengenal Bahasa Pemrograman Ruby\n\nRuby adalah bahasa pemrograman berbasis skrip yang berorientasi pada objek. Ruby bersifat open source, biasanya digunakan untuk membangun dan mengembangkan aplikasi web yang sederhana dan cepat.\n\napa itu ruby\n\nRuby dikembangkan oleh programmer asal Jepang bernama Yukihiro Matsumoto (Matz). Pada tahun 1993, Ia mulai membangun Ruby dengan tujuan menciptakan bahasa pemrograman yang dapat ditulis secara efisien.\n\nMatz menggabungkan bahasa favoritnya, yakni Perl, Smaltalk, Eiffel, Ada, serta Lips untuk membangun bahasa pemrograman baru yang seimbang dari segi imperatif dan fungionalitasnya.\n\nRuby kemudian dirilis ke publik pada Desember 1995 dan mendapat respon yang baik. Semakin lama, Ruby berhasil meraih popularitas hingga ke seluruh dunia. Hal ini karena Ruby dapat disalin, dimodifikasi, dan didistribusikan ulang, sehingga banyak programmer seluruh dunia menggunakan Ruby.</item>
    </string-array>
</resources>